<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>COVID | Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/en/category/covid/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/en/category/covid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>COVID</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hua8eb470e7d5d0355cbb465b31d572fa8_42297_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>COVID</title>
      <link>http://localhost:1313/en/category/covid/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Pandemia COVID-19</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/covid/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/covid/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;nas-seções-abaixo-são-apresentadas-tópicos-sobre-o-diário-de-pesquisa&#34;&gt;Nas seções abaixo são apresentadas tópicos sobre o diário de pesquisa.&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;dia-17-de-julho-de-2020&#34;&gt;Dia 17 de julho de 2020&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;De posse dos dados do Ministério da Saúde com diversos atributos dos pacientes testados com suspeita de COVID-19, fizemos uma verificação de alguns casos conhecidos para entender como os casos se apresentavam na base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A verificação foi feita com a comparação de casos conhecidos. Por exemplo, procuramos a data de nascimento do presidente da república na base e tentamos encontrar algum paciente com diagnóstico positivo através do PCR em alguma data em torno da data real do exame. Nos três primeiros casos que procuramos, nós não encontramos correspondentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a base também apresenta pacientes com teste negativo, fizemos o mesmo procedimento com alguns exames negativos e também não encontramos nenhum deles na base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo não tendo a expectativa de se encontrar um exame negativo na base, ficamos preocupados com a inexistência dos testes positivos que deveriam pertencer a base de dados do Ministério da Saúde, pois a notificação é obrigatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse pano de fundo, fizemos a seguinte pergunta: qual seria a curva de notificação (casos diagnosticados) se levássemos em consideração a curva de óbitos. Ou seja, qual seria a curva de casos acumulados compatível com a curva de óbitos que temos. Essa pergunta se baseia na premissa que por causa da burocracia própria que existe na ocorrência do óbito, a notificação compulsória do óbito teria maior chance de acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na figura abaixo, nós apresentamos dados do Ministério da Saúde, onde os óbitos acumulados no Rio de Janeiro estão marcados em em preto no gráfico e os casos diagnosticados acumulados em azul. Já a curva laranja mostra a estimativa do casos acumulados diagnosticados que teríamos no RJ quando utilizamos o nosso modelo da COVID-19. Nessa curva temos um indicativo que chegamos na quantidade de casos que temos hoje (2020/07/17) há 49 dias e que a escalada de casos foi muito mais íngrime do que mostrariam os dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Figura1&#34;
           src=&#34;http://localhost:1313/en/post/covid/Gnuplot.svg&#34;
           loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;strong&gt;Figura1&lt;/strong&gt;: Casos acumulados no Basil (fonte: Ministério da Saúde) e resultado do modelo SARS-Cov-2-EDO-BR com previsão de 7 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ficamos consternados com a decisão da Prefeitura Municipal do Rio de Janeiro em mudar a forma de contagem de óbitos na cidade. Felizmente, na manhã de hoje (28 de maio de 2020), recebemos a notícial que a Defensoria Pública conseguiu que a prefeitura revesse a sua posição. Essa decisão era preocupante, pois como podemos observar no gráfico abaixo, o Estado do Rio de Janeiro apresenta a maior taxa de conversão em óibtos induzida pela COVID-19 e o município do Rio tem grande peso nos óbtitos contabilizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Figura2&#34; srcset=&#34;
               /en/post/covid/EDO-PARAM_hu052a973953e340bb95627e9903265958_126028_6e68e01719c6cd620a4812bea82a138f.webp 400w,
               /en/post/covid/EDO-PARAM_hu052a973953e340bb95627e9903265958_126028_d8fece13e2a384269163cc54579c1e76.webp 760w,
               /en/post/covid/EDO-PARAM_hu052a973953e340bb95627e9903265958_126028_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;http://localhost:1313/en/post/covid/EDO-PARAM_hu052a973953e340bb95627e9903265958_126028_6e68e01719c6cd620a4812bea82a138f.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;395&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;strong&gt;Figura2&lt;/strong&gt;: Gráfico com o dD taxa de conversão em óbitos induzida pela COVID-19 nos diagnosticados. Resultado do ajuste do modelo SARS-Cov-2-EDO-BR em 2020-05-27 nos dados dos estados brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de conversão em óbitos induzida pela COVID-19 nos diagnosticados indica a velocidade que o grupo de diagnosticados vão a óbito e serve para avaliar os efeitos de políticas desenvolvidas por agentes públicos, principalmente no Brasil onde se testa menos que 0,5% da população. Por causa disso, os modelos matemáticos podem ser uma das únicas ferramentas disponíveis para se avaliar o resultado das ações governamentais.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
